<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="/styles/atom"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es" xml:base="http://EspectroAutista.Info/">
  <id>urn:uuid:509f2fc5-d2e0-4e47-a576-bc279ebe07bc</id>
  <title>EspectroAutista.Info</title>
  <updated>2016-04-08T19:40:20+02:00</updated>
  <link href="http://EspectroAutista.Info/feed.atom" rel="self"/>
  <link href="http://EspectroAutista.Info/blog" hreflang="es" rel="alternate"/>
  <author>
    <name>kleine Professoren</name>
  </author>
  <generator>XSLT stylesheet by JJOR</generator>
  <logo>http://EspectroAutista.Info/images/logo-espectro-autista.png</logo>
  <icon>http://EspectroAutista.Info/favicon.ico</icon>
  <entry>
    <id>urn:uuid:80bc7e28-6650-4d0c-8717-f66511c6eea6</id>
    <title>8 años de EspectroAutista.Info y despedida</title>
    <published>2016-04-30T13:14:00Z</published>
    <updated>2016-04-30T13:14:00Z</updated>
    <link href="http://EspectroAutista.Info/blog/2016/04#E216" hreflang="es" rel="alternate"/>
    <content type="xhtml" xml:lang="es">
      <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="es">
        <p>La edición y mantenimiento de <strong class="title">EspectroAutista.Info</strong>  se ha descontinuado. Eso significa que ya no se publicarán nuevas noticias, nuevas páginas… Pero eso no quiere decir que <strong class="title">EspectroAutista.Info</strong> vaya a desaparecer, ni mucho menos. Para quien piense que algún día pudiese quedarse sin <strong class="title">EspectroAutista.Info</strong> le recomendamos que se baje una copia a su ordenador:</p>
        <ul>
          <li><a target="_blank" href="http://github.com/espectroautista/espectroautista.github.io/archive/master.zip">Descarga</a><span class="External"> (http://github.com/espectroautista/espectroautista.github.io/archive/master.zip)</span> completa de <strong class="title">EspectroAutista.Info</strong> para su consulta y uso sin acceso a Internet.</li>
        </ul>
        <p>Para quien desee continuar la labor realizada por <strong class="title">EspectroAutista.Info</strong>  los últimos ocho años, y disponga de los conocimientos de programación suficientes, está disponible un repositorio de GitHub con todo lo necesario para esa tarea:</p>
        <ul>
          <li><a target="_blank" href="http://github.com/espectroautista/espectroautista">Repositorio de GitHub</a><span class="External"> (http://github.com/espectroautista/espectroautista)</span> con todo el software y datos que permiten construir <strong class="title">EspectroAutista.Info</strong> .</li>
        </ul>
        <p>Esta solución es la que mejor puede dar continuidad a <strong class="title">EspectroAutista.Info</strong>, más allá de la longevidad de su editor actual. ¡Larga vida a <strong class="title">EspectroAutista.Info</strong>!</p>
      </div>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>urn:uuid:289b262a-7d13-46eb-a074-743fa52ee1a6</id>
    <title>Robert De Niro retira del Tribeca un documental que relaciona las vacunas con el autismo</title>
    <published>2016-03-28T12:14:00Z</published>
    <updated>2016-03-28T12:14:00Z</updated>
    <link href="http://EspectroAutista.Info/blog/2016/03#E215" hreflang="es" rel="alternate"/>
    <content type="xhtml" xml:lang="es">
      <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="es">
        <p>La agencia de noticias EFE ha distribuido la información de que, en el festival de cine Tribeca, ha sido retirado un documental de Andrew Wakefield, que al parecer persevera en un campaña de desinformación sobre el autismo y las vacunas. Ha tenido que intervenir Robert De Niro, uno de los fundadores del Festival, para que el documental, inicialmente programado, fuese retirado del festival. De Niro tiene un hijo afectado de autismo. La noticia puede leerse, por ejemplo, en <a target="_blank" href="http://www.eldiario.es/cultura/Niro-Tribeca-documental-relaciona-autismo_0_499050404.html" type="text/html">eldiario.es</a><span class="External"> (http://www.eldiario.es/cultura/Niro-Tribeca-documental-relaciona-autismo_0_499050404.html)</span> o <a target="_blank" href="http://elpais.com/elpais/2016/03/28/estilo/1459165746_100881.html" type="text/html">elpais.com</a><span class="External"> (http://elpais.com/elpais/2016/03/28/estilo/1459165746_100881.html)</span>.</p>
      </div>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>urn:uuid:6cf7cf3f-7729-44eb-84e3-ca9b823559f8</id>
    <title>18 de Febrero, día internacional del Síndrome de Asperger</title>
    <published>2016-02-18T12:14:00Z</published>
    <updated>2016-02-18T12:14:00Z</updated>
    <link href="http://EspectroAutista.Info/blog/2016/02#E214" hreflang="es" rel="alternate"/>
    <content type="xhtml" xml:lang="es">
      <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="es">
        <p>Ya ha pasado un año más, y se vuelve a conmemorar hoy el <a target="_blank" href="http://autismodiario.org/2016/02/16/dia-internacional-del-sindrome-de-asperger/">día internacional del Síndrome de Asperger</a><span class="External"> (http://autismodiario.org/2016/02/16/dia-internacional-del-sindrome-de-asperger/)</span>.</p>
      </div>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>urn:uuid:c9d37dfe-c390-11e5-b34a-d8d3850d64e8</id>
    <title>Recogen firmas contra las terapias públicas de psicoanálisis en casos de autismo</title>
    <published>2016-01-25T19:24:00Z</published>
    <updated>2016-01-25T19:24:00Z</updated>
    <link href="http://EspectroAutista.Info/blog/2016/01#E213" hreflang="es" rel="alternate"/>
    <content type="xhtml" xml:lang="es">
      <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="es">
        <p>Acabamos el año 2015 con el testimonio del padre de Manel,
					indignado por la pésima atención pública al autismo en Cataluña a
					causa de la persistente influencia del psicoanálisis en la práctica
					psiquiátrica pública. Y hemos de empezar 2016 con una nueva variación
					del mismo tema: la asociació <a target="_blank" href="http://www.associacioaprenem.org/es">Aprenem</a><span class="External"> (http://www.associacioaprenem.org/es)</span> promueve una
				campaña contra las <a target="_blank" href="http://www.change.org/p/hble-sr-boi-ruiz-i-garcia-conseller-de-salut-de-la-generalitat-pr%C3%A1cticas-obsoletas-en-la-atenci%C3%B3n-p%C3%BAblica-del-autismo-en-catalu%C3%B1a-autismoconciencia">prácticas
			obsoletas en la atención pública del autismo en Cataluña</a><span class="External"> (http://www.change.org/p/hble-sr-boi-ruiz-i-garcia-conseller-de-salut-de-la-generalitat-pr%C3%A1cticas-obsoletas-en-la-atenci%C3%B3n-p%C3%BAblica-del-autismo-en-catalu%C3%B1a-autismoconciencia)</span>. El diario
		<a target="_blank" href="http://www.20minutos.es/noticia/2622989/0/terapias-publicas-tea/firmas-contra-psicoanalisis/autismo-catalunya/">20
	minutos</a><span class="External"> (http://www.20minutos.es/noticia/2622989/0/terapias-publicas-tea/firmas-contra-psicoanalisis/autismo-catalunya/)</span> trata esta noticia con detalle, por lo que no vamos a abundar más
en ello. Podemos, eso si, intentar reflexionar sobre las causas, el origen de
esta situación.  </p>
        <p>Por ejemplo, ¿será la proximidad a Francia lo que “contamina” en exceso a Cataluña de la psiquiatría de orientación psicodinámica?
					¿La presencia en Cataluña de un <a target="_blank" href="http://cat.elpais.com/cat/2015/09/04/catalunya/1441381623_488384.html" type="text/html">amplio colectivo</a><span class="External"> (http://cat.elpais.com/cat/2015/09/04/catalunya/1441381623_488384.html)</span> de ciudadanos de origen argentino, entre ellos muchos psicoanalistas? ¿La temprana influencia del psicoanálisis a través del psiquiatra <a target="_blank" href="http://ca.wikipedia.org/wiki/Ramon_Sarr%C3%B3_i_Burbano">Ramon Sarró i Burbano</a><span class="External"> (http://ca.wikipedia.org/wiki/Ramon_Sarr%C3%B3_i_Burbano)</span>? No tenemos la respuesta, pero vamos a ir por partes por si alguien quiere buscarla por su cuenta: empecemos por la pista francesa. Por ejemplo, prestemos atención a estas publicaciones:
					</p>
        <ul>
          <li><a target="_blank" href="http://www.amazon.es/Imposturas-intelectuales-Transiciones-Alan-Sokal/dp/8449305314/ref=sr_1_1">Imposturas intelectuales</a><span class="External"> (http://www.amazon.es/Imposturas-intelectuales-Transiciones-Alan-Sokal/dp/8449305314/ref=sr_1_1)</span>, de Alan Sokal y Jean Bricmont. Lectura obligada para quien quiera conocer algunas de las barbaridades publicadas por Jacques Lacan, el padre del psicoanálisis francés. Despues de leer a Sokal, ¿quien puede aceptar <i>nada</i> de lo dicho por Lacan?</li>
          <li><a target="_blank" href="http://www.amazon.es/Pasado-imperfecto-Los-intelectuales-franceses-ebook/dp/B00AR296F6/ref=sr_1_10">Pasado imperfecto. Los intelectuales franceses: 1944-1956</a><span class="External"> (http://www.amazon.es/Pasado-imperfecto-Los-intelectuales-franceses-ebook/dp/B00AR296F6/ref=sr_1_10)</span>, de Tony Judt. Libro centrado en un breve periodo de tiempo pero que de forma educada presenta el germen del cancer intelectual que desde Francia se ha extendido por gran parte del mundo. Hay libros más enconados, más agresivos, pero el de Judt puede ser suficiente para empezar, y nadie le podrá reprochar el ser tendencioso.</li>
        </ul>
        <p>A corto plazo se está demostrando muy difícil contrarrestar la influencia psicodinámica en Cataluña. Tal vez será necesario coger fuerzas intentando comprender el contexto intelectual que ha hecho posible esta situación.
					</p>
      </div>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>urn:uuid:b370a778-a020-11e5-9089-d8d3850d64e8</id>
    <title>Catalunya, psicoanalistas y la pésima atención pública al autismo</title>
    <published>2015-12-11T17:04:00Z</published>
    <updated>2015-12-11T17:04:00Z</updated>
    <link href="http://EspectroAutista.Info/blog/2015/12#E212" hreflang="es" rel="alternate"/>
    <content type="xhtml" xml:lang="es">
      <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="es">
        <p>Recomendamos vivamente la lectural del <a target="_blank" href="http://autismodiario.org/2015/09/16/catalunya-psicoanalistas-y-la-pesima-atencion-publica-al-autismo/">testimonio</a><span class="External"> (http://autismodiario.org/2015/09/16/catalunya-psicoanalistas-y-la-pesima-atencion-publica-al-autismo/)</span> de Abel Tortosa, padre de Manel, un niño con autismo de Catalunya. Entresacamos este párrafo del mismo:</p>
        <blockquote cite="http://autismodiario.org/2015/09/16/catalunya-psicoanalistas-y-la-pesima-atencion-publica-al-autismo/">
          <p>Hoy por hoy el diagnóstico e intervención del autismo en Catalunya se lleva a
						acabo en su mayoría por profesionales de la rama psicoanalísta o psicodinámica,
						quienes bien por (de)formación profesional, por la inercia de un sistema
						antiguo o por desidia, llevan a cabo una intervención del autismo completamente
						inadecuada en fondo y forma, que perjudica a mucho niños y a sus familias. El
						conocimiento que hoy se tiene del TEA y los métodos terapéuticos que se aplican
						en buena parte de Catalunya desde la sanidad pública están completamente
						desfasados y alejados del <em>estado del arte</em> y la práctica clínica actual, que tan
						buenos resultados está dando en la intervención temprana de niños y niñas. No
						es necesario irse muy lejos o apelar a la alta disponibilidad de medios
						materiales y de investigación de los que se dispone en otros países como por
						ejemplo Estados Unidos. Tenemos casos ejemplares muy cerca, en Castellón, País
						Vasco o Canarias, entre otros, quienes han sabido actualizar sus
						procedimientos, formar a su personal y reconocer la globalidad de factores que
						están presente en el autismo y que permiten entender y atender mejor a nuestros
						hijos, familiares, amigos, compañeros de clase con TEA.</p>
        </blockquote>
      </div>
    </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>urn:uuid:0250d4f6-9d8a-11e5-9bfe-d8d3850d64e8</id>
    <title>Publicada la “Estrategia Española de Trastornos del Espectro del Autismo”</title>
    <published>2015-11-07T10:22:00Z</published>
    <updated>2015-11-07T10:22:00Z</updated>
    <link href="http://EspectroAutista.Info/blog/2015/11#E211" hreflang="es" rel="alternate"/>
    <content type="xhtml" xml:lang="es">
      <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" lang="es">
        <p>El 6 de noviembre el Consejo de Ministros ha aprobado la <cite><a href="/ficheros/publicaciones/estrategia-espanola-en-trastornos-del-espectro-del-autismo.pdf" type="application/pdf" target="_blank">Estrategia Española para las Personas con Trastorno del Espectro del Autismo</a></cite>. Este es el texto con el que comienza el documento:</p>
        <blockquote>
          <h3 id="idm139840980564064">Antecedentes</h3>
          <p>En los últimos cuarenta años la prevalencia de los trastornos del espectro del autismo (TEA) se ha incrementado significativamente, situándose en la actualidad en 1 caso por cada 100 nacimientos (Autismo Europa, 2012), lo que cifraría en más de 450.000 el número de personas con TEA en España. No obstante, el número de personas afectadas por este tipo de trastorno sería superior al millón si se considera el profundo impacto que produce en el sistema familiar en el que se desarrolla la persona, repercutiendo por lo tanto en cada uno de sus miembros.  </p>
          <p>Estas circunstancias, sumadas a la especificidad y heterogeneidad de las situaciones y necesidades que presentan las personas con TEA, han llevado a la aprobación, el pasado 18 de noviembre de 2014, con el respaldo unánime de todos los grupos parlamentarios, de una proposición no de ley en la que se insta al Gobierno a estudiar, en el ámbito de sus competencias, la elaboración y desarrollo de una Estrategia Nacional de Autismo.</p>
          <p>El objetivo fundamental de esta iniciativa es contemplar protocolos de atención en diversos ámbitos: sanidad, cultura, educación, empleo, etc., para personas con trastornos del espectro del autismo (en adelante, TEA). </p>
          <p>Así pues, esta Estrategia viene a dar respuesta al mandato unánime del Congreso de los Diputados, en lo que sin duda constituirá una actuación que contribuirá a promover la igualdad de oportunidades y el ejercicio efectivo de los derechos de cada persona con TEA en todo el territorio español.</p>
        </blockquote>
      </div>
    </content>
  </entry>
</feed>
